<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Web Services on 3600.lat</title><link>https://3600.lat/categories/web-services/</link><description>Recent content in Web Services on 3600.lat</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>游 2018-2023 - 3600.lat</copyright><lastBuildDate>Sat, 29 Aug 2020 14:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://3600.lat/categories/web-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Im치genes CBERS 4A una alternativa para la Planificaci칩n Urbana</title><link>https://3600.lat/blog/im%C3%A1genes-cibers4a-una-alternativa-para-la-planificaci%C3%B3n-urbana/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/im%C3%A1genes-cibers4a-una-alternativa-para-la-planificaci%C3%B3n-urbana/</guid><description>Sin duda unas de las limitaciones en los estudios urbanos era el nivel de resoluci칩n espacial de las im치genes satelitales ni mencionar la resoluci칩n temporal; nuestras opciones disponibles eran utilizando el cat치logo de im치genes de google earth y la aplicaci칩n SAS-planet; sim embargo si bien cuentan con buena resoluci칩n espacial, solo cuenta con una banda NO permiti칠ndonos hacer combinaciones de bandas con otras regiones del espectro electromagn칠tico.
En ese sentido, recientemente mediante el Programa de cooperaci칩n entre Brasil y China lanzaron a fines del a침o 2019 el sat칠lite CBERS-4춹, cuya principal particularidad es la resoluci칩n espacial de 2 metros.</description></item><item><title>Descargar datos Abiertos OpenStreetMap mediante QGIS3</title><link>https://3600.lat/blog/descargar-datos-abiertos-openstreetmap-mediante-qgis3/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/descargar-datos-abiertos-openstreetmap-mediante-qgis3/</guid><description>OpenStreetMap, de un tiempo a esta parte se ha convertido en una herramienta fundamental para nuestro trabajo, mucha gente ayuda a su actualizaci칩n de manera voluntaria, pero su gran potencial es en la oportunidad que nos brinda para su descarga, con su respectiva licencia abierta.
Ahora pasaremos a describir este proceso para su respectiva descarga y comprender sus ventajas y limitaciones al respecto.
Ventajas son muchas, estos datos son una primera aproximaci칩n de un territorio a intervenir (sobretodo en territorios con ausencia de informaci칩n); Datos almacenados en una base de datos, permite su consulta 치gil y r치pida En cuanto a sus desventajas; es la heterogeneidad de la informaci칩n (lugares con mucha informaci칩n y otras con baja), eso significa contar con mayor cantidad de voluntarios que ayuden a la constante actualizaci칩n y tambien la verificaci칩n (control de calidad) de la informaci칩n capturada.</description></item><item><title>Generar reportes de datos socio-demogr치ficos a nivel de manzanos censales, Bolivia</title><link>https://3600.lat/blog/generar-reportes-de-datos-socio-demogr%C3%A1ficos-a-nivel-de-manzanos-censales--bolivia/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/generar-reportes-de-datos-socio-demogr%C3%A1ficos-a-nivel-de-manzanos-censales--bolivia/</guid><description>Sin duda, los requerimientos de informaci칩n a mayor detalle son los mas requeridos en estos tiempos , sobretodo la sociodemogr치fica (censal) que es la base para la planificaci칩n territorial a cualquier escala. En ese sentido, es que describimos este proceso que puede ser 칰til al momento de tomar decisiones (consultor칤as, investigaciones, etc).
En el art칤culo pretendo describir el proceso para generar el reporte a nivel de manzano de la siguiente manera:</description></item><item><title>Descargando imagenes satelitales de Bolivia</title><link>https://3600.lat/blog/descargando-imagenes-satelitales-de-bolivia/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/descargando-imagenes-satelitales-de-bolivia/</guid><description>Actualmente, existen gran cantidad de sitios web para descargar im치genes satelitales. Este art칤culo brinda una gu칤a de como descargar de manera facil, gratuita y segura. Por lo tanto cualquier persona (no especializada) pueda visualizar, consultar y calcular 칤ndices b치sicos de analisis del territorio.
Como mencionamos anteriorme a la fecha hay muchas fuentes para la descarga de im치genes satelitales, entre ellas existe el EO Browser que es un visor que nos permite visualizar im치genes provenientes de diferentes recursos satelitales pudiendo seleccionar el momento temporal, la cobertura de nubes y realizar combinaciones de bandas personalizadas.</description></item></channel></rss>