<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Imagenes on 3600.lat</title><link>https://3600.lat/categories/imagenes/</link><description>Recent content in Imagenes on 3600.lat</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>游 2018-2023 - 3600.lat</copyright><lastBuildDate>Sat, 29 Aug 2020 14:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://3600.lat/categories/imagenes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Im치genes CBERS 4A una alternativa para la Planificaci칩n Urbana</title><link>https://3600.lat/blog/im%C3%A1genes-cibers4a-una-alternativa-para-la-planificaci%C3%B3n-urbana/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/im%C3%A1genes-cibers4a-una-alternativa-para-la-planificaci%C3%B3n-urbana/</guid><description>Sin duda unas de las limitaciones en los estudios urbanos era el nivel de resoluci칩n espacial de las im치genes satelitales ni mencionar la resoluci칩n temporal; nuestras opciones disponibles eran utilizando el cat치logo de im치genes de google earth y la aplicaci칩n SAS-planet; sim embargo si bien cuentan con buena resoluci칩n espacial, solo cuenta con una banda NO permiti칠ndonos hacer combinaciones de bandas con otras regiones del espectro electromagn칠tico.
En ese sentido, recientemente mediante el Programa de cooperaci칩n entre Brasil y China lanzaron a fines del a침o 2019 el sat칠lite CBERS-4춹, cuya principal particularidad es la resoluci칩n espacial de 2 metros.</description></item><item><title>Descargando imagenes satelitales de Bolivia</title><link>https://3600.lat/blog/descargando-imagenes-satelitales-de-bolivia/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/descargando-imagenes-satelitales-de-bolivia/</guid><description>Actualmente, existen gran cantidad de sitios web para descargar im치genes satelitales. Este art칤culo brinda una gu칤a de como descargar de manera facil, gratuita y segura. Por lo tanto cualquier persona (no especializada) pueda visualizar, consultar y calcular 칤ndices b치sicos de analisis del territorio.
Como mencionamos anteriorme a la fecha hay muchas fuentes para la descarga de im치genes satelitales, entre ellas existe el EO Browser que es un visor que nos permite visualizar im치genes provenientes de diferentes recursos satelitales pudiendo seleccionar el momento temporal, la cobertura de nubes y realizar combinaciones de bandas personalizadas.</description></item></channel></rss>