<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Datos on 3600.lat</title><link>https://3600.lat/categories/datos/</link><description>Recent content in Datos on 3600.lat</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>🄯 2018-2023 - 3600.lat</copyright><lastBuildDate>Sat, 29 Aug 2020 14:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://3600.lat/categories/datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Imágenes CBERS 4A una alternativa para la Planificación Urbana</title><link>https://3600.lat/blog/im%C3%A1genes-cibers4a-una-alternativa-para-la-planificaci%C3%B3n-urbana/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/im%C3%A1genes-cibers4a-una-alternativa-para-la-planificaci%C3%B3n-urbana/</guid><description>Sin duda unas de las limitaciones en los estudios urbanos era el nivel de resolución espacial de las imágenes satelitales ni mencionar la resolución temporal; nuestras opciones disponibles eran utilizando el catálogo de imágenes de google earth y la aplicación SAS-planet; sim embargo si bien cuentan con buena resolución espacial, solo cuenta con una banda NO permitiéndonos hacer combinaciones de bandas con otras regiones del espectro electromagnético.
En ese sentido, recientemente mediante el Programa de cooperación entre Brasil y China lanzaron a fines del año 2019 el satélite CBERS-4ª, cuya principal particularidad es la resolución espacial de 2 metros.</description></item><item><title>Nuevo Mapa Politico del Estado Plurinacional de Bolivia</title><link>https://3600.lat/blog/nuevo-mapa-politico-del-estado-plurinacional-de-bolivia/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/nuevo-mapa-politico-del-estado-plurinacional-de-bolivia/</guid><description>A más de una semana de las Elecciones presidenciales en Bolivia, sin duda plantea un &amp;ldquo;Nuevo mapa político del Estado Plurinacional de Bolivia”, donde el país eligió entre 9 fuerzas políticas configurando un nuevo mapa, donde algunos mantuvieron hegemonía, perdieron, o ganaron nuevos territorios; a partir de este mapa podemos conocer el comportamiento de nuestra población votante.
El mapa ilustra el voto a nivel municipal y departamental; a nivel municipal existe un predominio territorial por parte del partido oficialista (MAS-IPSP) alcanzando a ganar en 288 municipios de los 339 municipios existentes (sin tomar en cuenta las autonomías indígenas), en su mayoría predominantemente rurales excepto los municipios urbanos como El Alto, Viacha, Sacaba, Vinto y los pertenecientes al Trópico cochabambino; mientras que el partido opositor (Comunidad Ciudadana) ganó en 48 municipios predominantemente urbanos; donde el 50% (1.</description></item><item><title>Descargar datos Abiertos OpenStreetMap mediante QGIS3</title><link>https://3600.lat/blog/descargar-datos-abiertos-openstreetmap-mediante-qgis3/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/descargar-datos-abiertos-openstreetmap-mediante-qgis3/</guid><description>OpenStreetMap, de un tiempo a esta parte se ha convertido en una herramienta fundamental para nuestro trabajo, mucha gente ayuda a su actualización de manera voluntaria, pero su gran potencial es en la oportunidad que nos brinda para su descarga, con su respectiva licencia abierta.
Ahora pasaremos a describir este proceso para su respectiva descarga y comprender sus ventajas y limitaciones al respecto.
Ventajas son muchas, estos datos son una primera aproximación de un territorio a intervenir (sobretodo en territorios con ausencia de información); Datos almacenados en una base de datos, permite su consulta ágil y rápida En cuanto a sus desventajas; es la heterogeneidad de la información (lugares con mucha información y otras con baja), eso significa contar con mayor cantidad de voluntarios que ayuden a la constante actualización y tambien la verificación (control de calidad) de la información capturada.</description></item><item><title>Generar reportes de datos socio-demográficos a nivel de manzanos censales, Bolivia</title><link>https://3600.lat/blog/generar-reportes-de-datos-socio-demogr%C3%A1ficos-a-nivel-de-manzanos-censales--bolivia/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/generar-reportes-de-datos-socio-demogr%C3%A1ficos-a-nivel-de-manzanos-censales--bolivia/</guid><description>Sin duda, los requerimientos de información a mayor detalle son los mas requeridos en estos tiempos , sobretodo la sociodemográfica (censal) que es la base para la planificación territorial a cualquier escala. En ese sentido, es que describimos este proceso que puede ser útil al momento de tomar decisiones (consultorías, investigaciones, etc).
En el artículo pretendo describir el proceso para generar el reporte a nivel de manzano de la siguiente manera:</description></item><item><title>¿Como construir un mapa web en Cuatro (4) pasos?</title><link>https://3600.lat/blog/mapas-web/</link><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 08:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/mapas-web/</guid><description>Publicar nuestros mapas en la web, a diferencia de la creación de mapas estáticos (por ejemplo un PDF), tiene la ventaja de poder llegar más rápidamente y a un público más amplio. Basta con facilitar una dirección URL de nuestros mapas online a nuestros colegas, para que puedan verlos. A pesar de que la creación de mapas web está estrechamente relacionada con la programación y tiene una curva de aprendizaje, existen algunas herramientas que podemos utilizar para hacer mapas interactivos de una forma sencilla</description></item><item><title>Descargando imagenes satelitales de Bolivia</title><link>https://3600.lat/blog/descargando-imagenes-satelitales-de-bolivia/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 14:00:00 -0400</pubDate><guid>https://3600.lat/blog/descargando-imagenes-satelitales-de-bolivia/</guid><description>Actualmente, existen gran cantidad de sitios web para descargar imágenes satelitales. Este artículo brinda una guía de como descargar de manera facil, gratuita y segura. Por lo tanto cualquier persona (no especializada) pueda visualizar, consultar y calcular índices básicos de analisis del territorio.
Como mencionamos anteriorme a la fecha hay muchas fuentes para la descarga de imágenes satelitales, entre ellas existe el EO Browser que es un visor que nos permite visualizar imágenes provenientes de diferentes recursos satelitales pudiendo seleccionar el momento temporal, la cobertura de nubes y realizar combinaciones de bandas personalizadas.</description></item></channel></rss>